let baseDePreguntas= [
    {
        "pregunta": "¿diferencia entre una solicitud GET y POST?",
        "respuesta": "el GET lleva parámetros de solicitud agregados en la cadena de URL y el POST los lleva en el cuerpo del mensaje.",
        "incorrectas": ["el GET se utiliza para transferir datos del cliente al servidor y el POST los almacena","POST tiene una capacidad limitada de caracteres y el GET tiene capacidad ilimitada. ","Ninguna de las anteriores"],
    },

    {
        "pregunta": "Nombra algunas de las nuevas características presentes en HTML5",
        "respuesta": "Todas las anteriores",
        "incorrectas": ["La declaración DOCTYPE","La etiqueta Sección (<sección /.… </section>).", "La etiqueta de encabezado y pie de página"],
    },

    {
        "pregunta": " Capa de acceso a datos de un software o cualquier dispositivo, que no es directamente accesible por los usuarios. Además, contiene la lógica de la aplicación que maneja dichos datos.Esta función hace parte del desarrollo..",
        "respuesta": "Desarrollo Backend.",
        "incorrectas": ["Desarrollo Frontend","Desarrollo FullStack","Desarrollo Web"],
    },

    {
        "pregunta": " Qué es JWT",
        "respuesta": "estándar abierto basado en JSON para crear un token que sirve para enviar datos entre aplicaciones o servicios.",
        "incorrectas": ["autentificación de usuarios de Internet"," instrucción para el navegador web que indica en qué versión del lenguaje está escrita la página.","Todas las anteriores"],
    },

    {
        "pregunta": "Cuáles son las habilidades técnicas que debe tener un programador front-end",
        "respuesta": "Todas las anteriores",
        "incorrectas": [" HTML, CSS, JQuery y JavaScript","habilidades en OOPS y PHP","conocimientos básicos sobre SEO"],
    },

    {
        "pregunta": " Qué es XHTML",
        "respuesta": "lenguaje de marcado en los que se escriben las páginas web basada en la sintaxis XML.",
        "incorrectas": ["lenguaje de marcado en los que se escriben las páginas web basada en la sintaxis SGML","lenguaje de marcado de diseño web","Ninguna de las anteriores"],
    },

    {
        "pregunta": " Cuáles son los componentes de un estilo CSS",
        "respuesta": "Todas las anteriores",
        "incorrectas": ["Selector: una etiqueta HTML donde se pueden aplicar estilos.","Propiedad: un atributo (colores, bordes, sombras) de la etiqueta HTML","Valor: siempre se asigna a cualquier propiedad definida."],
    },
    {
        "pregunta": "Cuál es la diferencia entre el operador  == y ===",
        "respuesta": "El operador == compara solo los valores mientras que el operador === devuelve true solo si el valor y el tipo coinciden",
        "incorrectas": ["Selector: una etiqueta HTML donde se pueden aplicar estilos.","Propiedad: un atributo (colores, bordes, sombras) de la etiqueta HTML","Valor: siempre se asigna a cualquier propiedad definida."],
    },
    {
        "pregunta": "Qué es Ajax",
        "respuesta": "permite que las aplicaciones transporten datos hacia / desde un servidor de forma asíncrona sin actualizar la página",
        "incorrectas": ["proceso de usar la propagación de eventos para manejar eventos en un nivel superior en el DOM ","almacenar datos en el navegador de un cliente.","Ninguna de las anteriores"],
    },

    {
        "pregunta": " Cuáles son las habilidades técnicas que debe tener un programador back-end",
        "respuesta": "Todas las anteriores",
        "incorrectas": ["Capacidad de abstracción lógica","Conocimientos y capacidad de estudio de lenguajes","Conocimientos básicos de configuraciones de servidores web"],
    }, 
];